%@Titre: Bordeaux -- 2000
{\em Le plan est rapporté au repère orthonormal $(O,I,J)$; l'unité
graphique est le centimètre.
\par La figure sera réalisée sur papier quadrillé}.
\begin{myenumerate}
\item
\begin{enumerate}
\item Placer les points $A(4;5)$, $B(-3;3)$ et $C(2;-2)$.
\item Quelle est la nature du triangle $ABC$ ?
\end{enumerate}
\item Soit $D$ l'image du point $B$ par la translation de vecteur
$\vecteur{AC}$.
\par Calculer les coordonnées du point $D$.
\item Quelle est la nature du quadrilatère $ABDC$ ?
\end{myenumerate}